物流界大deal｜順豐175億收購嘉里物流51.8% 拒買台灣業務 學者：純政治考慮

順豐控股（深：2352）公佈，擬收購嘉里物流 （636） 9.31億股，佔已發行股本51.8%股權，作價175.55億元。收購完成後，嘉里物流將維持上市地位，但公眾持股將由25%改為15%。交易仍需獲得香港證監會、港交所 （388） 、國家發改委及商務主管部門、中國反壟斷主管部門等批准。

交易作價為每股18.8元，較停牌前23.45元有折讓，惟該交易同時包括嘉里物流出售倉庫予一間名為Urban Treasure Holdings Limited公司，作價135億港元，股東同時獲得每股7.28元特別股息，計及為每股26.08元，較停牌前有11%溢價。

於順豐收購前，嘉里建設持有40%嘉里物流，於順豐收購嘉里物流股權後，嘉里控股將持嘉里物流31.9%，順豐持51.5%，董事持1.6%。另外，嘉里已向港交所（388）成功申請，將公眾持股由25%降至15%。

關焯照：內地同台灣打大交，仲點會黐埋台灣
根據順豐收購嘉里物流的交易細節，於順豐收購之前，嘉里控股將會以約45億台幣（折合12.57億元）向嘉里物流收購台灣業務，交易將要求台灣監管機構及政府機關所有規定的監管批准。換言之，是次順豐收購將不包括台灣業務。冠域商業及經濟研究中心主任關焯照認為，因為「內地同台灣打大交，大家鬧到飛起，（順豐）仲點會黐埋台灣」，他認為順豐不收購台灣業務純粹出於政治考慮，「唔like就唔買」。

嘉里物流復牌最多升一成，見25.9元，最新升6.6%，報25元。順豐速運今早A股股價升停板，報117.1人民幣，市值4,850億人民幣。

順豐又稱，通過本次交易，將進一步提高一體化綜合物流解決方案能力，補充國際貨代等關鍵能力，並進一步完善國際業務的戰略佈局。在此基礎上，順豐控股與標的公司通過共享豐富優質的客戶資源及交叉銷售，可以實現雙方業務的更優發展。

順豐指，嘉里物流擁有廣泛的國際貨運代理覆蓋網絡，在中國客戶尤為關注的亞洲區域有營運經驗和資源，並在其他潛力市場，如中東地區也進行了前瞻性佈局，可以完善順豐控股的整體供應鏈解決方案能力，結合公司現有的國際貨航能力，進一步加強公司的國際運輸業務能力。

嘉里物流今早公告表示，將繼續使用嘉里商標及嘉里名稱，並由公司現有的高層領導團隊領導，並會保留清晰的品牌標識和文化。至於出售倉庫能為股東帶來股東價值的變現，並將使公司重新定位為輕資產的物流公司。

統一哂香港物流

嘉里其實係咪賣野走資

係

嘉里物流今早公告表示，將繼續使用嘉里商標及嘉里名稱，並由公司現有的高層領導團隊領導，並會保留清晰的品牌標識和文化。

應該保留一兩年, 然後拎埋636個Number香港上市??